\documentclass[10pt]{beamer}

% https://github.com/matze/mtheme
\usetheme{metropolis}
\usefonttheme{professionalfonts}

\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{fontspec}
\setsansfont{Fira Sans}
\setmonofont{Fira Mono}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{microtype}

\title{PlayLink}
\subtitle{Platforma do wyszukiwania niszowych sesji multiplayer}
\author[Kołaciński et al.]{
  \small Bartosz Kołaciński \and Mateusz Kosowski \and Nikodem Nowak \\
  \small Jakub Rosiak \and Jakub Rusek
}
\institute{Politechnika Łódzka \\ Wydział FTIMS}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}
	\frametitle{Cele i zakres projektu}

	Celem projektu jest stworzenie aplikacji webowej \textbf{PlayLink}, umożliwiającej użytkownikom szybkie tworzenie i wyszukiwanie sesji do wspólnej gry w niszowe, retro oraz mniej popularne tytuły multiplayer. Zakres projektu obejmuje przygotowanie interfejsu użytkownika, backendu obsługującego sesje i komunikację w czasie rzeczywistym oraz implementację podstawowych funkcji takich jak tworzenie, przeglądanie, dołączanie i opuszczanie sesji, a także czat w obrębie pokoju.
\end{frame}

\begin{frame}[shrink=10]
	\frametitle{Podział ról i zadań w zespole}

	\begin{itemize}
		\item Jakub Rusek – Backend Developer \& DevOps. Odpowiada za architekturę, autoryzację i automatyzację CI/CD w GitHub Actions. Wdraża strategię rolling deployment, dbając o stabilność i dostępność aplikacji.
		\item Nikodem Nowak – Backend Developer. Zajmuje się logiką serwerową, implementacją API oraz komunikacją realtime przez WebSockety. Odpowiada za zarządzanie sesjami i bazą danych.
		\item Bartosz Kołaciński – Frontend Developer. Odpowiada za budowę interfejsu użytkownika (UI), zapewnienie dobrego UX oraz integrację frontendu z backendem.
		\item Mateusz Kosowski – Solution Architect and Backend Developer. Odpowiada za projektowanie architektury rozwiązania, spójność decyzji technicznych oraz koordynację integracji kluczowych komponentów systemu.
		\item Jakub Rosiak – QA \& Documentation and Frontend Developer. Odpowiada za przygotowanie scenariuszy testowych, walidację kluczowych funkcji MVP oraz utrzymanie spójnej dokumentacji projektowej i postępu prac.
	\end{itemize}
\end{frame}

\frame{\huge{Analiza istniejących rozwiązań}}

\begin{frame}
	\frametitle{Analiza istniejących rozwiązań -- Discord (serwery LFG)}

	Zalety:
	\begin{itemize}
		\item Bardzo szybka i bezpośrednia komunikacja
		\item Ogromna, aktywna baza użytkowników
	\end{itemize}
	Wady:
	\begin{itemize}
		\item Brak dedykowanego systemu sesji (pokoje znikają w gąszczu wiadomości)
		\item Wymaga założenia i konfiguracji konta przed użyciem
		\item Trudności z filtrowaniem konkretnych parametrów rozgrywki
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Analiza istniejących rozwiązań -- Reddit (np. r/lfg)}

	Zalety:
	\begin{itemize}
		\item Szybka komunikacja w formie asynchronicznej
		\item Bardzo duża baza użytkowników
	\end{itemize}
	Wady:
	\begin{itemize}
		\item Całkowity brak systemu sesji w czasie rzeczywistym i filtrowania
		\item Wymaga założenia i konfiguracji konta przed użyciem
		\item Brak sztywnej struktury; posty szybko zostają przykryte nowymi treściami
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Analiza istniejących rozwiązań -- Faceit}

	Zalety:
	\begin{itemize}
		\item Spora baza użytkowników skupionych na e-sporcie
		\item Zaawansowany system dobierania graczy na podstawie umiejętności (skill-based)
	\end{itemize}
	Wady:
	\begin{itemize}
		\item Ignorowanie gier niszowych i mniej popularnych tytułów
		\item Wymaga założenia i konfiguracji konta przed użyciem
		\item Bardzo silny nacisk wyłącznie na rozgrywkę kompetetywną (competitive)
	\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
